<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 文史哲 | 汗澤]]></title>
  <link href="http://sweatlake.github.io/blog/categories/wen-shi-zhe/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://sweatlake.github.io/"/>
  <updated>2016-08-19T11:21:21+08:00</updated>
  <id>http://sweatlake.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[汗澤]]></name>
    <email><![CDATA[hanzejl@hotmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的人生]]></title>
    <link href="http://sweatlake.github.io/blog/2016-08-13-%E6%88%91%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F.html"/>
    <updated>2016-08-13T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://sweatlake.github.io/blog/我的人生</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
這篇文章是在 2016 年 8 月 13 日在 toastermaster 南京第一中文俱樂部破冰演講的演講稿，主要是闡述了自己的職業、興趣和自我實現三個層次的內容，下面是完整的演講稿。
</p>




<p>
大家好，我叫張榮，今天由我來做個自我介紹。人活著有很多的需求，美國心理學家馬斯洛曾提出人類需求五層次理論，分別是生理、安全、社會、尊重和自我實現 。今天我想從『如何活下來』，『如何活的開心』以及『如何實現自身價值』這三個層次來談談我的人生。
</p>




<p>
<!-- more -->
</p>




<p>
首先是如何活下來，現代社會分工越來越細，擁有一項專業的技能是生存的基本條件，對於川大軟件工程畢業的我而言， 數據挖掘成了我一項專業技能，這是一門結合了統計學、編程、機器學習等學科的綜合性領域 。除了專業技術之外，我還想提升溝通力，公眾演講力和領導力，這是我加入頭馬的目的，但我相信這絕對不是我加入頭馬的唯一的收穫 。
</p>




<p>
人生不如意十之八九，活下來的人要面對生活的各種苦難，怎麼讓自己活得更加幸福呢？一種解決方法是培養幾項能夠長期堅持的業餘愛好，那麼，對我而言，一是閱讀，二是瑜伽。
</p>




<p>
梁啟超曾說：『一個人如果不能養成主動閱讀的習慣，這個人，簡直是剝奪了自己的終身幸福』。書籍是人類進步的階梯，而閱讀就是努力攀爬的過程，那麼閱讀給我帶來了什麼呢？
</p>




<p>
首先，閱讀讓我看到了各種各樣的人生，能夠讓我更加平靜的面對生活的各種不確定性。張國榮曾說：『人說貓有九條命，而做演員可以超過九條命，因為每一個角色都是一個新的生命』。每次我閱讀完一本小說的時候，我都會感慨到原來人還可以這樣活著，每當讀完一本名人傳記，我都會對自己說：『你看，他們也曾那樣痛苦的掙扎過』。
</p>




<p>
其次，閱讀增長了我的智慧，文、史、哲、政、經、法，這些都是人類幾千年智慧的結晶，除了閱讀，我想不到更好的方法去掌握這些祖先留給我們的智慧。
</p>




<p>
更為重要的是，閱讀是一場思維的訓練，是一次和名人間的對話 。查理·芒格傳授了我多元化思維、逆向思維等。保羅·格雷厄姆則教會了我如何做到不隨波逐流，人云亦云，還有王小波、陀思妥耶夫斯基、巴爾扎克等等。
</p>




<p>
如果說閱讀是大腦的一種修行，那麼瑜伽對我而言則是身心的修行。接觸瑜伽是一個非常偶然的過程，我的同事拉著我去健身房諮詢，我發現瑜伽老師非常好看，於是我就嘗試著去上一次瑜伽體驗課。那是一個星期五晚上，我懷著忐忑的心情去第一次走進瑜伽的教室，放眼望去，不同年齡段的美女映入眼廉，但是卻沒有掃描到一個帥哥，我默默的問自己：『我是不是選錯了方向，不管了，豁出去吧，反正就這一次』。隨著上課的不斷進行，隨著老師不斷的做出拜日式、星月式、三角式等優美的體式，我也逐漸地融入到了這項運動中去。課程結束後，老師對我說：『第一次來吧，練的還可以』。我大受鼓舞，隨著後續不斷深入的閱讀和練習，認識到瑜伽不僅僅是女性的專項運動，除了柔軟，瑜伽更需要力量、平衡和控制，這體現了它極其陽剛的一面。
</p>




<p>
談完了職業和興趣，接下來就是自我實現價值層次了，我一直在思考，我想成為什麼樣的人，想擁有怎樣的人生，在不斷的思考中，我慢慢總結出一句話，我希望「在我人生的每個年齡階段，具備該階段應有的智慧，以及能夠將這些智慧分享給周圍的人 」。
</p>




<p>
謝謝大家，希望大家能夠記住我，一個從事著現代社會最先進的職業，同時又練習著最古老的東方運動。
</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[勵志語錄]]></title>
    <link href="http://sweatlake.github.io/blog/2016-01-10-%E5%8B%B5%E5%BF%97%E8%AA%9E%E9%8C%84.html"/>
    <updated>2016-01-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://sweatlake.github.io/blog/勵志語錄</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>
只打一次雞血，怎麼能讓你持續不斷的有動力呢？對於勵志語錄，只有不斷的閱讀，不斷的重複，才能獲得源源不斷的動力，激勵這自己的前行。下面這些語錄都是摘自《當你的才華還稱不起你的夢想時》
</p>




<p>
<!-- more -->
</p>




<ul class="org-ul">
<li>只有夢想，能讓人克服一切困難，讓每天的日子，都閃閃發亮。</li>
<li>就算你現在不是土豪，但要在心裏有點土豪的勇氣，別總說自己是個窮人，心裏暗示的越多，你就會越來越窮。</li>
<li>年輕人都會迷茫，你的迷茫與社會、國家、體制沒有關係，只跟你的年紀有關係。即便是六十歲的時候你也會迷茫，這是人生每時每刻都會存在的問題，所以不要覺得迷茫就是不對，特別焦慮，成爲你不好好努力的藉口。</li>
<li>一定要多看、多聽、多思考，多聚餐，參加各種各樣的活動，多看展覽，多去長見識，而不是天天逛街刷淘寶。</li>
<li>你的終點可是只是別人的起點，你覺得難以忍受的事情可能對別人來說只是很平常。</li>
<li>很多的成功，或者說取得的成績，都來源於曾經下過的功夫、吃過的苦、流過的淚、熬過的夜……，爲此，他們的每一天都過的很踏實，過得心安，他們也值得享有應該得到的一切美好與光芒。</li>
<li>生活中實際上沒什麼大事，但每一件小事聚合起來，就鑄造了一個人的樣子，想做成一件事，最怕的不是沒有運氣、沒錢、沒伯樂，而是從開始就對自己沒有要求。一個人對自己沒要求，就沒資格對這個世界有什麼要求。</li>
<li>我們是如何一步步落後於別人的，自己心裏實際上很清楚，無非是從生活中一點點的差距開始。</li>
<li>身邊的每個人都有值得我們學習的地方，每個人的行爲也有能激勵我們的地方。承認別人的優點，看得起別人的成功，纔是能夠讓自己走向成功的第一步。而人之間彼此對於對方成功的讚許與信任，纔是人從心底走向平等的開始。</li>
<li>無論經濟條件如何，爲自己投資，都是最划算的事情，永遠不會虧；只要你有強烈的願望去賺錢，多多少少一定能夠賺到。</li>
<li>其實，不是別人變壞了，而是你被別人甩開了，這個世界每個人每天都在向前走，得到適合自己付出的報酬都是理所當然的事情，而得到的回報只會讓自己更好。只是你們的層次被拉開了，看到了不同的世界，便會有不同的思維與行爲方式。</li>
<li>堅持是一種品格，無論你的人生處在多麼渣的階級。</li>
<li>試試看，每天早晨醒來對自己說一個讓自己愉快的好消息。你是什麼樣，就會吸引什麼樣的人來到你身旁。</li>
<li>每人能告訴你該怎麼辦，因爲沒有人是你自己，只有你才能爲自己的人生負責。所謂的人生贏家，並不在於你在哪裏，也不在於你做什麼，而在於你在自己選擇的道路上，是否擁有強大的內心，以支持你想要的生活。</li>
<li>每個人的眼界和能力都是有限的，但心胸可以是無限的。能不能成大事，最重要的不是能力，而是心胸，有了心胸，便可以與更多有能力的人合作，以完成夢想，而不是在自己的小黑屋里自怨自艾，覺得天下不遂人愿。</li>
<li>人生是一場馬拉松，中途什麼事情都有可能發生，跑道最後的最遠的纔是勝利者。人生不會因爲一時的成功便永遠一帆風順，也不會因爲一時的失敗而永遠擡不起頭。</li>
<li>清潔和整理就是最有用的運轉方式。</li>
<li>人生並不是只有學生時期才應該學習，學習應該是意見長長久久的事，伴隨一生。</li>
<li>在一個人慢慢的成長過程中，有真的敵人，也有假的朋友。該來的都回來，該成功的都會成功，誰都擋不住。</li>
<li>很多生活里的事都不是什麼大事，越是一個人消極地想，越容易走進死胡同。</li>
<li>在奮鬥的路上，每個人的靈魂和信念都是平等的，而沒一份工作的背後，都是一顆正在努力的心，他們可能此刻很卑微，很不起眼，甚至被人頤指氣使，但別忘了，千萬個你我的奮鬥之路，都是從這裏走過。</li>
<li>你永遠不知道，你的付出將會在哪裏回報你，你以爲自己做了好久都看不到效果的時候，那是因爲幸運之神在給你準備一個更大的禮包，需要用久一點的時間。</li>
<li>任何時間，任何年紀，沒什麼學起來能輕而易舉。任何技巧的習得除了靠天分，還要準備好好奇心、求知慾以及吃苦，甚至要比以前更辛苦。</li>
<li>不要給自己考慮今後會不會用得上的這樣的機會，也不要給自己捨不得的機會，斷舍離是走向高品質極簡生活的必經之路。</li>
<li>價值能讓一個人的身價倍增，而不是時間，而一個人的價值多少，是要用專業程度來體現的。</li>
<li>我們需要找到除了工作之外，能讓我們感受到自己存在的東西，這個東西可能是愛好，可能是習慣，可以是任何東西。</li>
<li>不是每一個夢想都能實現，但每一個夢想都值得被尊重和敬仰。不是每一個夢想都能堅持，但每一個堅持下來的人都是自己的人生贏家。</li>
<li>你可以原地踏步，但別覺得別人都該和你一樣。看見別人努力和成功的時候，請爲他們的優秀點個贊，而不是背後默默捅一刀。</li>
<li>事實上，進入社會後的浮躁，讓我離實力越來越遠。</li>
<li>這個世界有很多讓人覺得特別勵志的人，並不是因爲他們都活明白的人生，而是因爲他們更願意在遇到問題的時候多自省和思考一步，更能坦然地接受每一次麻煩的發生，並有足夠的信念不斷打碎自己，捏一個全新的自我。</li>
<li>世界那麼大。能做的事情那麼多，哪有時間跟爛人爛事絮絮叨叨。</li>
<li>想要過豐富的人生，就要擁有從豐富的內心開始。看再多的書，去過再多的地方，一切的一切只是用來開闊眼界，豐富內心而已，具體能過成什麼樣，還是自己的劇本才知道。</li>
<li>如果累了，就哭一會兒在上路，哭真的不是什麼丟臉或者悽慘的事。停下來問斷一下自己，纔會讓你的再次起跑更有力量。</li>
<li>其實在自己沒有特別偏好的時候，沒條路都差不多，如果遇到困難就退縮，那哪條路都不適合自己；如果遇到困難能克服，讓自己能力不斷加強，那哪條路都能走的還不錯。</li>
<li>如果你想進入比你高的圈子，除了要付出極大的努力，還會讓你變得現實而工於心計。</li>
<li>在這個迷幻而功力的世界裏，別抱怨什麼富二代擋住了你前進的道路，只要你瘋狂地努力，每一個普通人都可能成爲一個傳奇。</li>
</ul>




<p>
原書鏈接：<a href="https://book.douban.com/subject/26656779/">《當你的才華還稱不起你的夢想時》</a>
</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
